家計會：游蕙禎講得岩，香港連扑野既地方都無

香港家庭計劃指導會的最新調查發現，本港夫婦平均每月僅有 3.7 次床笫之歡，每周不足一次，比五年前 4.4 次為減少，而「土地問題」確實對性生活造成影響，「生活空間擠迫」及「與孩子同住一室」是最主要影響夫婦性生活的因素。不過，大部分受訪者卻對婚姻以至性生活感到滿意或很滿意。
家計會自1967年開始，每五年進行一次全港性大型調查，今次由去年 8 月至今年 6 月期間進行「香港家庭計劃知識、態度及實行調查」，訪問 1514 位 15 至 49 歲已婚或現正同居的婦女，以及 1059 名其配偶或伴侶。

家計會發現，本港夫婦每月平均只做愛 3.7 次，比起 2012 年的 4.4 次為低。「土地問題」對性生活造成最大影響，「生活空間擠迫」及「與孩子同住一室」為最主要影響夫婦性生活的因素，其他因素包括來自職業、經濟和育兒等各種壓力等。不過，有逾八成的受訪者對婚姻，以及逾七成人卻表示，對性生活感到滿意或很滿意。
七成女性不欲生或再生孩子 養育孩子經濟負擔重責任大
調查結果顯示，本港夫婦的平均子女數目，維持在 1.2 至 1.3 的低水平。近七成女受訪者表示，不想生或再生孩子，只有 15% 女性表示希望生或再生孩子，有近 15 % 人則仍未決定是否想生育。女性列出不想生育或只會生一名孩子的三大原因，包括養育孩子「責任太大」和「經濟負擔重」，以及「想多些個人時間和發展空間」。
當被問及怎樣的生育政策可提高生孩子意欲時，大多女受訪者表示經濟上的鼓勵如教育、醫療和房屋資助；提高社會對父母的支援，包括增加育嬰及托兒服務、有薪親子假、父親可享有薪侍產假和容許彈性上班；以及免費幼兒教育等措施，均能鼓勵他們生育更多子女。
整體來說，家計會指本港夫婦的理想家庭大小，在過去 15 年並沒有大變，不過留意到受訪者對於有利組織家庭的公共政策建議，回應均較以往積極。
家計會又指，性生活的頻密度要視乎每對伴侶的需要和喜好，不能作為衡量性生活是否美滿的唯一指標。不過，由於性生活是和諧的婚姻和伴侶親密關係的重要原素，家計會建議夫婦不要忽略性生活，明白本港生活環境擠迫會對性生活帶來困難，建議夫婦可彈性及有創意地安排閨房之樂。

咁呢個係事實

事實真係咁

有地方咪又係無得扑
吊

而家係連女都冇呀！！！！！！！！！！！！！！

你要好好檢討一下為何不可以是仔

你走啦

劏房造愛吧
以後一家大細住劏房

婉辭 有幾婉

同一個論點，游蕙禎講就俾人鬧，兩年後家計會執人口水尾就好地地，香港人都幾犯賤

家計會唔講扑嘢唔通講耶穌咩

呢個成日講扑嘢嘅組織係咪要dq埋

游B = 陳巧文

唔使，咪先出生率太高無借口輸入腥香港人

市實上響都市同家庭問題（性問題）同性向平權議題上面游B都行得前既

有幾多人知游B主張係伴侶協議、同婚合法化呀

反而好多想做警犬既TB起勢反攻佢話佢暴徒

召喚老貓

又唔好一碌鳩打一群人
搞清楚覺得佢講野有問題果D係咩人先

依家連屌閪既地方都無撚有呀屌

15歲就同居

唔敢入

下？典解

請珍惜游b